我屌你老母pop music

我屌你老母呀
我真係認唔住要講一句
我唔係單指k-pop，而係在座各種pop music都係垃圾
音樂由十幾個世紀前嘅為祭祀而生，
一眨眼去到幾個世紀前開始有記錄嘅classical music, symphony, concerto等等，近年D由西邊黑人嘅blues, jazz作基礎發展成歐美甚至全球dominant嘅rock, funk, metal，仲未計唔同愈黎愈多mix genre嘅music。唔同音樂百花齊放，但現今嘅pop唔好講算唔算一個genre，根本連音樂都稱唔上。

由80年代起MTV將音樂經music video變成celebrities用3分鐘自我推銷，追逐名利嘅工具，正式將entertainment industry=music industry。
每首歌千篇一律用 1654chord, 24重拍加ABABB嘅format搵個靚仔靚女（唔包括斤直 ）嘅所謂特色拍條MV再一句一句咁錄成canned music，就推出市場。根本就係本未倒置，包裝嘅重要性多於音樂創造。再加上無腦青少年青春期起對性好奇，而被藝人外表吸引。漸漸無人再重視以往每一隻音樂於結構、拍子、tone等方面嘅創造性，唔會再有人有心去欣賞一首歌嘅detail位。音樂淪落為聽者平時做野、打機、搭車、hea緊個陣嘅background sound純然響住，對大腦嘅stimulation；大娛樂公司造偶像，發達方法；技窮音樂人謀生工具。惡性循環三者有責。

一定有仆街去到呢到而經開始燥燥地，準備屌我：音樂撚有分好壞，好聽就得。 呢個係pop fans唯一論據，一直都係。因為每個人鐘意做咩的確係佢自由，我駁唔撚到。
但你要認清一個事實，現今嘅pop music再popular都好，根本只係entertainment industry之下嘅產物。更加唔好講你對音樂而言根本無認知；或頂盡係考完5級樂理彈下歌玩下樂器黎自娛嘅撚屌 請你唔撚同我講你對音樂有幾深刻認知，覺得自己聽開嘅歌有幾正就舉一兩個例覺得屌打我，衝出黎柒。音樂撚有分好壞，好聽就得唔完全錯，但唔撚係你用黎speak on behalf of music咁黎自辯。
簡單咁講，你鐘意聽background sound係你嘅事，行為本身無問題，但用你淺窄嘅認知眼光黎自以為‘推廣討論音樂’就好撚柒。
我唔需要單單打打某個'artist'而事實係呢股風氣下在座各位都係垃圾。
希望將pop culture=music嘅人一律收皮

最後戴個頭盔，我唔係咩大粒音樂人亦唔撚使靠貶低班傻閪黎自命不凡，
但實在替音樂人覺得灰，無論係創造定欣賞嘅人。不屌不快。
I understand music isn't for everyone like other art forms. If you don't, it's nothing shameful. Those pretend to master music but know nothing indeed can fuck off now(although you may say that includes me ).

認同請分享

屌你老母
推

agger

即係如果有人自稱係「音樂達人」就最好講明自己係「pop music達人」？
或者啲鍾意聽pop既人唔好同人講鍾意音樂，而係鍾意流行音樂？
就係咁？？

十分認同
不過都係俾人當痴線嫁啦

不過冇左pop music又襯托唔到其他音樂既高質

Agger

果然音樂台已經正式俾韓狗佔據

又係懶清高post
有求自有供
pop music係target普羅大眾點都唔會太複雜架啦~
music從來都係一種entertainment
咁你揀創作高深細緻難明難入口既音樂自然唔好expect會好popular
條路自己揀既宜家又要係到怨真係好肉酸~
仲有香港台灣中國不嬲都係“land of singer”
大家都係聽唱歌唔係好聽音樂既~

個post要比更多人睇到

其實一切都係商業做成
音樂人以至商家都要食飯，都係見邊樣易搵錢就做邊樣
唔同既係外國商人似乎係會比較大膽嘗試而且唔會固步自封，所以佢地除左 pop，會有好多唔同風格，會有 metal 有 jazz 既 artist

而華人似乎完全相反，所以就幾乎只有千篇一律既音樂，單一冇變化。而果 D 咁 9 既音樂存在係香港媒體，就令到果個香港聽 pop 既聽眾欣賞程度特別底。係好撚底。就算香港歌手偶然做一D 相對地偏風小小既作品果班聽 pop 既人都覺得難以接受

香港一樣有頂尖樂手，但幾乎所有呢D 樂手都係度做 session 野，或者教樂器維生。而我都好肯定果D 人係完全有實力成為獨當一面既 solo artist

唔止音樂，我相信大家唔難發現所有行業所有藝術所有科技，做到頂尖既好多都唔係華人，就算係華人都唔係中國或香港長大。

到而家，好多老一輩既 music industry 人都成日話香港音樂被翻版整死。但佢地仍然唔明自係呢個上網變得咁簡單，撳吓 youtube 就聽到北歐 indie band 既年代，全世界都好容易接收到外國資訊，香港 pop 野既吸引力對好多人黎講根本係零。提高音樂質素增加風格先係音樂產業出路

indie jj 留名

香港dear jane咪係一隊紅到嘅rock band囉

Music as artefact VS Music as commodity
我會聽少眾野 亦都會聽大眾流行野
兩行野都有要學層既野 無意邊個高級d 低級d
Indie野你學到技術 學到點樣製造個atmosphere出黎
聽流行野都學到佢呢首歌背後創作既原理 究竟點先可以令到受眾最大化

我唔係講緊pop完全無value而係個藝人娛樂原素唔合理地凌駕左音樂個原素。
個focus錯撚晒，誤導左聽眾，加上層面之大，令普遍市民認為音樂止於pop，成件事對市民了解對音樂發展都有極大問題。
我唔係想講得jazz定funk定某種genre先係無敵先算音樂（更何況genre個概念本身未必準確），而重點係其他音樂嘅創新，本身build-up一樣野個creativity係pop上係完全搵唔到 而最最最值得屌嘅係個班做pop music嘅柒頭 ，唔係音樂搵唔搵得錢嘅問題，係佢地能力上值唔值呢個價，明眼一睇佢地係將音樂當生意。
好坦白講pop都算用佢易入口個特點為音樂推廣走左一大步，但係咪因為佢本質係音樂而廣泛性咁大就可以抹殺晒其他種類努力呢？
最後利撚申多一次：我唔係要自命不凡，探討音樂，教大家咩叫好咩叫正，而係現況實在不屌不快。一係無人理，一係無人夠膽屌。坦白講我都唔敢係facebook個類social network講任何野，因為而家pop雖低質，但極其霸道，你講任何（好似曹星星）壞話咁，都會俾九成人當你想推翻成件事而低質屌你。

19moment

Pop 之後到dubstep 先攞命

手機歌list九成都唔係pop
淨係得閒搭巴士聽
會focus聽唔同樂器 拍子/技巧/arrangement
愈複雜愈正

曲高和寡啊

香港啲歌首首都好似一鳩樣咁
除咗1654，仲有萬用嘅卡農15634125

但早班火車都算best of the pop

我覺得一般人係以 音樂 呢個手段去達到 娛樂 呢個目的。音樂本身唔係一般人既目的。只要首歌易記易上口，歌星夠靚仔靚女，MV拍得夠型就達到目的啦。

等如如果我屌啲鹹書、Game書、電腦Product書、八卦周刊等等係垃圾書，只係Entertainment Industry之下既產物，唔及得以前啲詩辭歌賦咁有文學欣賞價值，又無教化人心等等等等......咁總之本書好睇就得啦，我睇本鹹書都唔係為左修心養性架啦

所以我又覺得無乜野好屌姐。應該屌聽Pop Music的人？定造Pop Music人？定Pop Music本身？

如果Pop Music有佢存在價值，而Pop Music又做到佢要做既野，咁咪Ok囉。本鹹書如果癮到人打J叫G，咁咪係本好書囉。

我覺得唔係鹹書讀者或製作人去抹殺晒其他有益既書，而係愈黎愈少人睇書姐。

我覺得樓主好比一個詩人、作家感概緊社會文學風氣每況愈下咁

有邊個唔係聽pop開始？樓主一出世就識搵pink floyd黎聽？

on9,音樂咪又係同數學有關

Pop 無問題
商業包裝將巿場裡面既罐頭歌趕絕其他音樂

而家歐美堆流行歌做乜鳩
D黑人rap又越黎越on9 , edm又越黎越低能化

其實有心pop都可以去欣賞detail位
我會聽幾次 每次拆開聽唔同樂器
不過pop真係太易入口 所以先會成為主流

而且而家好多人聽歌剩係會留意歌詞
將個重點放左係歌詞 而忽略左首歌個melody

Pop係重要既
易入口大眾受落
但唔可以太壟斷

記得我聽左咁多年pop
突然走去聽rock/metal
聽一排del晒機入面d歌
發現自己對音樂既了解咁多年錯晒

當年beyond 話佢地既歌係用黎欣賞，唔係娛樂，我諗呢個就係個分別

Hkpop真係要屌
全部都罐頭式
90年代開始直插谷底

最on9 係d人聽intro長既歌會飛intro
明明段intro先係精華

pop都唔係無好野啦，好似觸執毛都為pop帶入好多新鮮元素啦

agger 有部分係好野 但都有大部分係垃圾

中學時代都只係識聽pop，入左大學先開始聽radiohead, suede, pulp呢啲，先發現音樂世界原來係咁大 好羨慕啲朋友由細聽呢啲野大，起步早乜都聽得多啲

呢d都好pop啦

pop都有分好多款
synthpop, Art pop, New Wave, Baroque, Pop rock諸如此類
每個genre都有好作品同壞作品
所以更加要識點去發掘同欣賞, 配器同製作都唔係咁簡單既事
踩低一個所謂主流既野係唔會令你品味忽然提高左

我唔明pop music點阻止音樂發展
姐係pop music霸左大多數既市場？
然後小左人留意音樂文藝方向既質素？
但我覺得d歌啱聽就係，
唔啱聽既都唔會知你用左乜乜技巧
用得幾妙而覺得啱聽
但欣賞係會有，
但你覺唔覺過份將唔同音樂技巧正名係好on9
純粹地覺得音樂所有個配合好聽咪夠

知音人不嬲係少
所以唔洗嬲